【全國有6億人月入1000元？】 【社科院：2成家庭人均月入580元】

總理李克強在兩會的記者會上，指全國有6億人，每月平均收入只有1000元，說法引起關注。
社科院副院長蔡昉近日指，說法是事實，全國最低收入的2成家庭，每月人均收入只有580元，再高一級的2成家庭，也只有1300多元。「這部分人是承受不起失業，承受不起就業不足，承受不起長期不工作，沒有收入的。」
內地經濟學家李實日前亦接受官媒《經濟日報》訪問，為6億的數字解畫。他說6億當中除了就業人口，亦包括老人和兒童等無收入的人，1000元只是平均數，部分人收入可能有高有低。
今年第一季的城鎮新增就業，只等於往年同期的7成，調查失業率由5%上升到6%。蔡昉指，內地已出現了周期性失業，地攤經濟由於門檻低，可以解決部分人的就業需要。
#有線中國組
#收入
#6億人

link有片

怕啥？咱們樹皮可以吃一年

鬥慘時代開始
鬥完慘國際社會又可以R著數
但錢就永遠落唔到去呢6億度

又扮慘？

傻鳩，你老母報夢比我叫我催你上黎覆post啊

比人圍屌就潛水，死藍絲，正笠水狗

冇可能 個班仆街 肯定有其他門路收益避稅

扮咩慘 個個日日幾杯喜茶 起碼都百幾蚊日啦

望住深圳D高樓大廈都夠填肚啦